[
    {
        "question": " 'सवैये' के रचयिता कौन हैं ?",
        "options": [
            "रसखान",
            "तुलसीदास",
            "राजेश जोशी",
            "कबीर"
        ],
        "answer": "रसखान"
    },
    {
        "question": " 'रसखान ' का मूल नाम क्या था ?",
        "options": [
            "सैयद इब्राहीम",
            "सैच्यद युसुफ",
            "सैय्यद मूसा",
            "सैय्यद इकबाल"
        ],
        "answer": "सैयद इब्राहीम"
    },
    {
        "question": " ' कालिंदी' किसका नाम है ?",
        "options": [
            "राधा",
            "यमुना",
            "यशोदा",
            "देवकी"
        ],
        "answer": "यमुना"
    },
    {
        "question": " कवि किस पर्वत पर पत्थर बनकर जन्म लेना चाहता है ?",
        "options": [
            "मैनाक",
            "गोवर्धन",
            "विंध्याचल",
            "हिमालय"
        ],
        "answer": "गोवर्धन"
    },
    {
        "question": " रसखान किसके भक्त थे ?",
        "options": [
            "राम",
            "कृष्ण",
            "दुर्गा",
            "शिव"
        ],
        "answer": "कृष्ण"
    },
    {
        "question": " 'पुरंदर ' कौन था ?",
        "options": [
            "कुबेर",
            "इंद्र",
            "यमराज",
            "वायु"
        ],
        "answer": "इंद्र"
    },
    {
        "question": " ' तड़ाग' क्या होता है ?",
        "options": [
            "तालाब",
            "समुद्र",
            "झरना",
            "झील"
        ],
        "answer": "तालाब"
    },
    {
        "question": " ' मँझारन ' शब्द का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "महलों में",
            "बीच में",
            "मयान में",
            "बाद में"
        ],
        "answer": "बीच में"
    },
    {
        "question": " क्या न होने पर कवि का कोई वश नहीं है ?",
        "options": [
            "राजा",
            "नेता",
            "पशु",
            "अभिनेता"
        ],
        "answer": "पशु"
    },
    {
        "question": " कवि ने कंबल के लिए कौन - सा शब्द प्रयोग किया है ?",
        "options": [
            "कंबलिया",
            "कामरिया",
            "कामरी",
            "कमर"
        ],
        "answer": "कामरिया"
    },
    {
        "question": " ' टेरि ' शब्द का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "टटोलना",
            "पुकारना",
            "टिकाना",
            "टिकाना"
        ],
        "answer": "पुकारना"
    },
    {
        "question": " ' अटा' शब्द का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "अटका",
            "आटा",
            "अटारी",
            "आठा"
        ],
        "answer": "अटारी"
    },
    {
        "question": " गोपी किस की माला को गले में पहनना चाहती है ?",
        "options": [
            "मूंगा",
            "मुंज",
            "हीरे की",
            "गुंज"
        ],
        "answer": "गुंज"
    },
    {
        "question": "रसखान की रचनाओं में किस भाषा की प्रधानता है ?",
        "options": [
            "ब्रज",
            "मैथिली",
            "अवधी",
            "मगही"
        ],
        "answer": "ब्रज"
    },
    {
        "question": " ' कालिंदी कूल कदंब की डारन ' में कौन -सा अलंकार हैे ?",
        "options": [
            "अनुप्रास",
            "यमक",
            "उपमा",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    }
]